1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Потому что в современном мире информация может быть введена при помощи голосового сообщения (на мобильных устройствах), при помощи copy/cut & paste, при этом code key клавиш ctrl и command отличается в различных браузерах, что также может привести к ошибкам при использовании событих клавиатуры для работы с input. 